西環集中營： 北京唔畀領功 梁特有暗湧？

西環集中營：
北京唔畀領功 梁特有暗湧？

11,051
■北京情願交由一個在建制陣營地位不高的周融（左）代為公佈，也不給梁振英領功。 無綫電視畫面
適中字型
較大字型
■北京情願交由一個在建制陣營地位不高的周融（左）代為公佈，也不給梁振英領功。 無綫電視畫面

特首跑馬仔傳聞日日新鮮，最新包括北京向財爺曾俊華參選開「紅燈」，有政界中人指，背後無非想傳達中央內定支持特首梁振英連任，但對照現實政治發展，又難以令人相信，單是日前公佈發還民主派回鄉證安排已隱約令人覺得，「北京最高層有人唔睇梁振英台戲」。
該政界人士稱，若北京內定挺梁，總該幫梁提升民望。按以往做法，中央若有「大禮」，通常會「開綠燈」給特首領功，例如2014年包括民主派議員在內的立法會上海訪問團，梁振英就搶先於時任立會主席曾鈺成宣佈，事後有消息指是北京「開綠燈」給他領功。之前人大委員長張德江訪港與泛民見面，西環也出手為梁放風，指會面是由梁提、中央接受，想助他提升民望。

做法不尋常
今次北京向民主派發還回鄉證的「大禮」，早在周融代王光亞公佈前一晚已有傳媒報道，梁翌日有足夠時間向中央查詢，不會對事件不知情。該政界中人認為，梁有可能曾向中央查詢但未有回應、又或禁止他向外提早宣佈。
而不論是北京未向梁透露消息、還是禁止他向外提早宣佈，也是不尋常做法，若北京拍板支持梁連任，「冇理由唔畀呢個大禮佢宣佈」；北京情願交在建制陣營地位不高的周融代公佈，也不給梁振英領功，「等同落梁振英面，同外面吹到話梁振英一定連任好矛盾」，難免令人猜測，究竟北京對下屆特首人選取態是否真的已有決定，還是所有消息只是梁營放出暗箭？

季陶
周一、三、五刊出

季陶

上一則
打擊「假難民」議案否決

又係呢d on9打飛機陰謀論
廢陶